# Naon anu anjeun tiasa laksanakeun Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>klik kuring

## Konsumén halaman wéb
</summary>


- Upami halaman wéb anu anjeun resep nganggo Cloudflare, bejakeun aranjeunna henteu nganggo Cloudflare.
  - Whining dina média sosial sapertos Facebook, Reddit, Twitter atanapi Mastodon henteu aya bedana. [Tindakan langkung leueur tibatan hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Coba kontak ka nu gaduh halaman wéb upami anjeun badé nguntungkeun.

[Cloudflare nyarios](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Kami ngarékoméndasikeun anjeun ngahontal ka pangurus pikeun jasa atanapi situs khusus anu anjeun pasihkeun sareng bagikeun pangalaman anjeun.
```

[Upami anjeun henteu nyungkeun éta, pamilik halaman wé moal terang masalah ieu.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Conto anu suksés](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Anjeun gaduh masalah? [Angkat sora anjeun ayeuna.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Conto ieu di handap.

```
Anjeun ngan ukur ngabantosan sénsor perusahaan sareng panjagaan massal.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Halaman wéb anjeun aya di kebon pinding-privasi swasta CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Candak sababaraha waktos kanggo maca kabijakan privasi halaman wéb.
  - upami halaman wéb aya di tukangeun Cloudflare atanapi halaman wéb nganggo jasa anu nyambung kana Cloudflare.

Éta kedah ngajelaskeun naon anu "Cloudflare", sareng nyungkeun idin pikeun ngabagi data anjeun sareng Cloudflare. Gagal pikeun ngalakukeunana bakal ngahasilkeun ngalanggar kapercayaan sareng halaman wéb anu dimaksud kedah dihindari.

[Conto kawijakan privasi anu tiasa ditampi di dieu](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Kuring parantos maca kabijakan privasi anjeun sareng kuring henteu tiasa mendakan kecap Cloudflare.
Kuring nolak ngabagi data sareng anjeun upami anjeun teras-terasan masihan data abdi ka Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Ieu mangrupikeun conto tina kabijakan privasi anu henteu ngagaduhan kecap Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare gaduh kabijakan privasi nyalira.
[Cloudflare resep jalma doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Ieu conto anu saé pikeun formulir pendaptaran halaman wéb.
AFAIK, nol halaman wé ngalakukeun ieu. Naha anjeun bakal percanten ka aranjeunna?

```
Ku ngaklik "Ngadaptarkeun XYZ", anjeun satuju kana istilah jasa sareng pernyataan privasi kami.
Anjeun ogé satuju pikeun ngabagi data anjeun sareng Cloudflare sareng ogé satuju kana pernyataan privasi cloudflare.
Upami Cloudflare ngabocorkeun inpormasi anjeun atanapi henteu ngantep anjeun nyambung kana sérver kami, éta sanés kalepatan kami. [*]

[ Daptar ] [ abdi henteu satuju ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Coba henteu nganggo jasa aranjeunna. Émut anjeun nuju diawaskeun ku Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Milarian halaman wéb anu sanés. Aya alternatif sareng kasempetan dina internét!

- Ngayakinkeun babaturan anjeun pikeun ngagunakeun Tor unggal dinten.
  - Anonim kedahna standar internét kabuka!
  - [Catet yén proyék Tor henteu resep kana proyék ieu.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>klik kuring

## Tambihan
</summary>

- Upami panyungsi anjeun nyaéta Firefox, Tor Browser, atanapi Ungoogled Chromium nganggo salah sahiji tambahan ieu di handap.
  - Upami anjeun hoyong nambihan tambahan tambihan anu sanés naroskeun heula.


| Nami | Pamekar | Ngarojong | Tiasa Blok | Tiasa Ngabéjaan | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Leres**     | **Leres**     |  **Leres** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Henteu     | **Leres**     |  **Leres** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Henteu     | **Leres**     |  **Leres** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Leres**     | **Leres**     |  Henteu |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Leres**     | **Leres**     |  Henteu |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Henteu     | **Leres**     |  Henteu |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Henteu     | **Leres**     |  Henteu |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Henteu     | **Leres**     |  Henteu |


- "Decentraleyes" tiasa ngeureunkeun sambungan kana "CDNJS (Cloudflare)".
  - Éta nyegah seueur paménta pikeun ngahontal jaringan, sareng ngalayanan file lokal pikeun nyegah situs-situs rusak.
  - Pamekar ngajawab: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Anjeun tiasa ogé miceun atanapi henteu percanten sertipikat Cloudflare tina Otoritas Sértipikat anjeun (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>klik kuring

## Pamilik halaman wéb / pamekar Wéb
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Entong nganggo solusi Cloudflare, Periode.
  - Anjeun tiasa ngalakukeun langkung saé tibatan éta, leres? [Kieu kumaha miceun lalanggan Cloudflare, rencana, domain, atanapi akun.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Hoyong palanggan langkung? Anjeun terang naon anu kedah dilakukeun. Hint nyaéta "garis di luhur".
  - [Halo, anjeun nyerat "Kami nyandak privasi anjeun sacara serius" tapi kuring ngagaduhan "Kasalahan 403 Dilarang Proksi Anonim Henteu Diidinan".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Naha anjeun ngahalangan Tor Atanapi VPN? [Sareng naha anjeun ngahalangan surelek samentawis?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Ngagunakeun Cloudflare bakal ningkatkeun kamungkinan pareum. Datang moal tiasa aksés kana halaman wéb anjeun upami sérver anjeun turun atanapi Cloudflare pareum.
  - [Naha anjeun leres-leres pikir Cloudflare henteu pernah turun?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Ngagunakeun Cloudflare pikeun proxy "jasa API" anjeun, "server pembaruan parangkat lunak" atanapi "RSS feed" bakal ngarugikeun palanggan anjeun. Hiji nasabah nyauran anjeun sareng nyarios "Kuring henteu tiasa nganggo API anjeun deui", sareng anjeun henteu terang naon anu nuju lumangsung. Cloudflare tiasa cicingeun meungpeuk konsumén anjeun. Naha saur anjeun henteu kunanaon?
  - Aya seueur RSS reader client sareng RSS reader jasa online. Naha anjeun nyebarkeun RSS feed upami anjeun henteu ngijinkeun jalma ngalanggan?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Naha anjeun peryogi sertipikat HTTPS? Anggo "Hayu Énkripsi" atanapi mésér waé ti perusahaan CA.

- Naha anjeun peryogi sérver DNS? Henteu tiasa nyetél sérver anjeun nyalira? Kumaha upami aranjeunna: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin hapus akun anjeun upami anjeun nganggo TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Milarian jasa hosting? Gratis waé? Kumaha upami aranjeunna: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Alternatipna pikeun Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Naha anjeun nganggo "cloudflare-ipfs.com"? [Naha anjeun terang Cloudflare IPFS goréng?](../PEOPLE.md)

- Pasang Firewall Aplikasi Wéb sapertos OWASP sareng Fail2Ban dina sérver anjeun sareng atur leres-leres na.
  - Meungpeung Tor sanés jalan kaluarna. Entong ngahukum sadayana ngan pikeun pangguna goréng leutik.

- Alihan atanapi blokir pangguna "Cloudflare Warp" tina teu aksés kana halaman wéb anjeun. Sareng nyayogikeun alesan upami tiasa.

> Daptar IP: "[Kisaran IP Cloudflare ayeuna](cloudflare_inc/)"

> A: Ngan blok aranjeunna

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Alihan ka halaman peringatan

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Siapkeun Tor Onion Service atanapi I2P insite upami anjeun percanten kabébasan sareng ngabagéakeun pangguna anonim.

- Ménta naséhat ti palanggan séjén Clearnet / Tor dual website sareng damel sobat anonim!

</details>

------

<details>
<summary>klik kuring

## Pamaké parangkat lunak
</summary>


- Discord nganggo CloudFlare. Alternatipna? Kami nyarankeun [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar kalebet Tor daemon janten anjeun henteu kedah masang Orbot.
  - Pamekar Qwtch, Buka Privasi, ngahapus proyék stop_cloudflare tina jasa gitna tanpa aya bewara.

- Upami anjeun nganggo Debian GNU / Linux, atanapi turunan naon waé, langganan: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Sareng upami anjeun tiasa, bantosan verifikasi tambalan, sareng bantosan pangropéa kana kacindekan anu leres naha éta kedah ditampi.

- Salawasna nyarankeun panyungsi ieu.

| Nami | Pamekar | Ngarojong | Koméntar |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Privasi parangkat lunak sanésna henteu sampurna. Ieu henteu hartosna browser Tor "sampurna".
Teu aya 100% aman atanapi 100% pribadi dina internét sareng téknologi.

- Entong nganggo Tor? Anjeun tiasa nganggo panyungsi naon waé nganggo Tor daemon.
  - [Catet yén proyék Tor henteu resep ieu.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Anggo Tor Browser upami anjeun sanggup.
- [Kumaha cara nganggo Chromium nganggo Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Hayu urang ngobrolkeun privasi parangkat lunak sanés.

- [Upami anjeun leres-leres kedah nganggo Firefox, pilih "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox nolak pidato bébas, ngalarang ucapan bébas](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes. Sigana mah naros ka perusahaan parangkat lunak pikeun nempel ... parangkat lunak ngan seueur teuing ayeuna-ayeuna."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Ih, naha Firefox nunjukkeun kuring aya tautan anu disponsoran dina bilah URL kuring?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Iblis ngajelma](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Émut, Mozilla nganggo jasa Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Aranjeunna ogé nganggo layanan DNS Cloudflare dina produkna.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla sacara resmi nolak tikét ieu.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus mangrupikeun guyonan.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Aranjeunna janji bakal mareuman teleméri tapi aranjeunna ngarobihna.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / developer Basilisk resep Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon's Archive Server hacked sareng nyebarkeun malware salami 18 Bulan](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Anjeunna ogé benci ka pangguna Tor - "[Hayu janten mumusuhan Tor. Saur kuring seueur situs kedah ngamusuhan Tor ngemutan faktor panyiksa anu luhur pisan.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterhio ngagaduhan masalah "telepon rumah" parah](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome mangrupikeun spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google propil kagiatan anjeun.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron ngadamel telepon sambungan anu seueur teuing.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Éta ogé nyambung kana domain google.

- [Wani Pelacak daptar whitelist Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Ieu langkung seueur masalah.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance apiliasi ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge ngamungkinkeun Facebook ngajalankeun kode Flash di tukangeun pangguna.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi henteu ngahargaan privasi anjeun.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Tingkat spyware Opera: Kacida Tinggina](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Anjeun henteu kedah nganggo ios pisan, utamina kusabab malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Kituna kami nyarankeun tabel di luhur waé. Teu aya anu sanés.

</details>

------

<details>
<summary>klik kuring

## Pamaké Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" bakal ngirim inpormasi tingkat debug ka sérver Mozilla tanpa metodeu opt-out.
  - [Server Mozilla ngahiung Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Tiasa dilarang Firefox pikeun nyambung ka sérver Mozilla.
  - [Pitunjuk témplat kawijakan-Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Émut trik ieu panginten lirén damel dina vérsi engké sabab Mozilla resep daptar bodas sorangan.
  - Anggo firewall sareng saringan DNS pikeun meungpeuk aranjeunna sadayana.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Laporkeun bug dina Tracker mozilla, ngawartosan aranjeunna henteu nganggo Cloudflare.~~ Aya laporan bug ngeunaan bugzilla. Seueur jalma dipasang masalahna, tapi bugna disumputkeun ku admin di 2018.

- Anjeun tiasa nganonaktifkeun DoH di Firefox.
  - [Ngarobih panyadia DNS standar tina firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Upami anjeun hoyong nganggo non-ISP DNS, pertimbangkeun nganggo jasa OpenNIC Tier2 DNS atanapi jasa DNS sanés Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blok Cloudflare nganggo DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Anjeun tiasa nganggo Tor salaku DNS resolver. [Upami anjeun sanés ahli Tor, naroskeun patarosan di dieu.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Kumaha?**
> 1. Unduh Tor sareng pasang kana komputer anjeun.
> 2. Tambihkeun garis ieu kana file "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Balikan deui Tor.
> 4. Atur sérver DNS komputer anjeun ka "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>klik kuring

## Peta
</summary>


- Wartoskeun ka batur sakuriling anjeun ngeunaan bahaya Cloudflare.

- [Bantosan ningkatkeun gudang ieu.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Boh daptar, argumén ngalawan éta sareng detilna.

- [Dokumén sareng umumkeun pisan dimana aya masalah sareng Cloudflare (sareng perusahaan anu sami), pastikeun disebatkeun Repository ieu nalika anjeun ngalakukeunana](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Kéngingkeun seueur jalmi anu ngagunakeun Tor sacara standar janten aranjeunna tiasa ngalaman wéb tina sudut pandang anu béda-béda dunya.

- Grup ngamimitian, dina média sosial sareng daging, didédikasikeun pikeun ngabébaskeun dunya ti Cloudflare.

- Upami pantes, kaitkeun ka grup ieu dina Repository ieu - ieu tiasa janten tempat pikeun koordinasi damel babarengan salaku grup.

- [Mimitian coop anu tiasa nyayogikeun alternatif anu sanés perusahaan pikeun Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Hayu urang terang ngeunaan naon waé alternatif pikeun ngabantosan sahenteuna masihan sababaraha pertahanan berlapis ngalawan Cloudflare.

- Upami anjeun palanggan Cloudflare, atur pangaturan privasi anjeun, sareng ngantosan éta ngalanggar.
  - [Maka bawa aranjeunna dina tuduhan palanggaran anti spam / privasi.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Upami anjeun aya di Amérika Serikat sareng halaman wéb anu dimaksud mangrupikeun bank atanapi akuntan, cobi bawa tekanan hukum dina Gramm – Leach – Bliley Act, atanapi Amérika anu ngagaduhan DIsability Act sareng ngalaporkeun deui ka kami dugi ka mana anjeun dugi .

- Upami halaman wéb mangrupikeun situs pamaréntahan, cobian bawa tekanan hukum dina amandemen 1 Konstitusi AS.

- Upami anjeun warga nagara UÉ, ngahubungi halaman wéb pikeun ngirim inpormasi pribadi anjeun dina Peraturan Perlindungan Data Umum. Upami aranjeunna nolak masihan inpormasi anjeun, éta mangrupikeun palanggaran hukum.

- Pikeun perusahaan anu ngaku nawiskeun jasa dina halaman wébna coba dilaporkeun salaku "iklan palsu" ka organisasi perlindungan konsumen sareng BBB. Jaba Cloudflare dilayanan ku server Cloudflare.

- [ITU nunjukkeun dina kontéks AS yén Cloudflare parantos mimiti cekap ageung yén hukum anti monopoli tiasa diturunkeun ka aranjeunna.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Éta panginten yén GNU GPL versi 4 tiasa kalebet bekel ngalawan nyimpen kode sumber di tukangeun jasa sapertos kitu, meryogikeun sadaya program GPLv4 sareng engké anu sahenteuna kode sumber tiasa diaksés ngalangkungan médium anu henteu ngabédakeun pangguna Tor.

</details>

------

### Koméntar

```
Sok aya harepan dina perlawanan.

Lalawanan subur.

Malah sababaraha hasil anu langkung peteng janten, tindakan résistansi ngalatih urang pikeun terus ngaganggu status quo dystopic anu hasilna.

Ngalawan!
```

```
Someday, anjeun bakal ngartos naha kami nyerat ieu.
```

```
Henteu aya anu futuristik ngeunaan ieu. Kami parantos éléh.
```

### Ayeuna, naon anu anjeun lakukeun dinten ayeuna?


![](../image/stopcf.jpg)
